\subsection{Ergebnisse der Metriken}
\label{subsec:ErgebnisseMetriken}

Nachdem wir die Metriken von Joseph Bonneau eingeführt haben, können wir nun die Datenbank analysieren. Die Ergebnisse der Metriken teilen sich in zwei Teilen auf: die Absolutzahlen und die Entropien. Bei jeder Metrik werden wir immer zuerst die Absolutzahlen vorstellen, um die Metriken besser verstehen zu können. Darauf folgen dann immer deren Entropien, welche nützlich für größenunabhängige Vergleiche sind.  

\subsubsection{$\beta$-success-rate}
\label{subsubsec:beta-success-rate-ergebnis}

\includegraphics[width=\textwidth,height=\textheight,keepaspectratio]{Media/beta_success_rate.png}
\captionof{figure}{$\beta$-success-rate der TLDs mit Basiswert fulllist}
\label{tbl:beta-success-rate-base}
\begin{table}[H]
\centering
\begin{tabular}{|l|rrrr|}
\hline
TLD & 1 & 10 & 100 & 1000 \\ \hline
fulllist & 0.0065 & 0.0120 & 0.0234 & 0.0609 \\ \hline
com & 0.0068 & 0.0125 & 0.0238 & 0.0607 \\ 
net & 0.0023 & 0.0079 & 0.0259 & 0.0785 \\ 
uk & 0.0020 & 0.0099 & 0.0346 & 0.0995 \\ 
fr & 0.0074 & 0.0181 & 0.0461 & 0.1219 \\ 
edu & 0.0015 & 0.0059 & 0.0176 & 0.0541 \\ 
br & 0.0108 & 0.0180 & 0.0418 & 0.0927 \\ 
it & 0.0053 & 0.0138 & 0.0534 & 0.1273 \\ 
in & 0.0162 & 0.0272 & 0.0577 & 0.1328 \\ 
org & 0.0026 & 0.0086 & 0.0266 & 0.0801 \\ 
nl & 0.0016 & 0.0080 & 0.0246 & 0.0724 \\ 
ca & 0.0041 & 0.0111 & 0.0328 & 0.0941 \\ 
au & 0.0019 & 0.0086 & 0.0310 & 0.0934 \\ 
de & 0.0037 & 0.0083 & 0.0246 & 0.0761 \\ \hline
at & 0.0043 & 0.0099 & 0.0342 & 0.0986 \\ \hline
\end{tabular}
\caption{$\beta$-success-rate für ganze Liste und ausgewählte TLDs mit Versuchsanzahl}
\label{tbl:beta-success-rate}
\end{table}

Die $\beta$-success-rate beschreibt den wahrscheinlichen Erfolg mit $\beta$ Versuchen. Das Ergebnis ist eine Prozentzahl in Dezimalform. Für den Angreifer ist also eine höhere Zahl besser. So hat der Angreifer zum Beispiel mit der TLD .fr und 1000 Versuchen eine $\beta$-success-rate von 0,1219 oder bildlich ausgedrückt, kann der Angreifer mit 1000 Versuchen rund 12,19\% der Passwörter aus .fr knacken. \\
\\
Das erste das auffällt, ist die große Varianz mit nur einem Versuch, welche aber damit erklärt werden kann, dass dies nur die Häufigkeit von dem einzig häufigsten Passwort entspricht. Dies hat aber keine besondere Relevanz für uns, da es sich hierbei auch um massenhafte Fakeanmeldungen handeln kann oder relative viele Benutzer das gleiche Passwort für einen Dienst benützt haben, den sie nicht aktiv nutzten.\\
\\
Des Weiteren erwähnenswert ist, dass mit immer mehr Versuchen ein Trend zu niedrigeren Werten für internationale TLDs zu sehen ist. Währenddessen die Werte für nationale TLDs teilweise doppelt so hoch liegen beziehungsweise doppelt so viele E-Mail-Passwort-Paare geknackt werden können. Dies ist eine große Motivation für die Arbeit, da die Passwortvarianz in einzelnen Ländern niedriger ist als auf internationaler Ebene.

\includegraphics[width=\textwidth,height=\textheight,keepaspectratio]{Media/beta_success_rate_entropie.png}
\captionof{figure}{$\beta$-success-rate-Entropie der TLDs mit Basiswert fulllist}
\label{tbl:beta-success-rate-base-entropie}

\begin{table}[H]
\centering
\begin{tabular}{|l|rrrr|}
\hline
TLD & 1 & 10 & 100 & 1000 \\ \hline
fulllist & 7.26 & 9.70 & 12.06 & 14.00 \\ \hline
com & 7.21 & 9.64 & 12.04 & 14.01 \\ 
net & 8.74 & 10.30 & 11.91 & 13.64 \\ 
uk & 8.96 & 9.98 & 11.50 & 13.29 \\ 
fr & 7.09 & 9.11 & 11.08 & 13.00 \\ 
edu & 9.40 & 10.74 & 12.47 & 14.17 \\ 
br & 6.54 & 9.12 & 11.23 & 13.40 \\ 
it & 7.56 & 9.51 & 10.87 & 12.94 \\ 
in & 5.95 & 8.52 & 10.76 & 12.88 \\ 
org & 8.59 & 10.19 & 11.88 & 13.61 \\ 
nl & 9.27 & 10.28 & 11.99 & 13.75 \\ 
ca & 7.92 & 9.81 & 11.57 & 13.38 \\ 
au & 9.05 & 10.19 & 11.66 & 13.39 \\ 
de & 8.07 & 10.23 & 11.99 & 13.68 \\ \hline
at & 7.85 & 9.98 & 11.51 & 13.31 \\ \hline
\end{tabular}
\caption{$\beta$-success-rate-Entropie in bits für ganze Liste und ausgewählte TLDs mit Versuchsanzahl}
\label{tbl:beta-success-rate-Entropie}
\end{table}

Man kann eine leichte Tendenz zu kleineren Werten bei nationalen TLDs erkennen. Das bedeutet, dass nationale TLDs für den Angreifer attraktiver sind, da sie weniger äquivalente Sicherheit bieten. Die Ausnahme bildet nur .nl, dass Werte über denen von .net und .org erreicht. Internationale TLDs schneiden bei 1000 Versuchen knapp ein Bit höher ab als nationale TLDs und sind daher im Umkehrschluss unattraktiver für den Angreifer.

\subsubsection{$\alpha$-work-factor}
\label{subsubsec:alpha-work-factor-ergebnis}

\begin{table}[H]
\centering
\begin{tabular}{|l|rrrrr|}
\hline
TLD & 0.01 & 0.05 & 0.1 & 0.2 & 0.5 \\ \hline
fulllist & 5 & 607 & 4030 & 54538 & 6115857 \\ \hline
com & 4 & 607 & 4125 & 56725 & 5334181 \\ 
net & 17 & 360 & 1875 & 19189 & 1043586 \\ 
uk & 11 & 209 & 1013 & 8795 & 399994 \\ 
fr & 3 & 119 & 576 & 5938 & 304449 \\ 
edu & 35 & 836 & 4962 & 46543 & 567913 \\ 
br & 1 & 160 & 1301 & 14476 & 317539 \\ 
it & 6 & 89 & 467 & 5809 & 240112 \\ 
in & 1 & 67 & 436 & 4115 & 235524 \\ 
org & 15 & 348 & 1783 & 17366 & 349593 \\ 
nl & 16 & 428 & 2307 & 20315 & 278146 \\ 
ca & 8 & 229 & 1171 & 10453 & 253379 \\ 
au & 14 & 240 & 1185 & 9856 & 202936 \\ 
de & 16 & 398 & 1992 & 17275 & 208429 \\ \hline
at & 11 & 216 & 1035 & 4949 & 27170 \\ \hline
\end{tabular}
\caption{$\alpha$-work-factor für ganze Liste und ausgewählte TLDs mit $\alpha$}
\label{tbl:alpha-work-factor}
\end{table}

Die $\alpha$-work-factor beschreibt die fixe Anzahl an Versuchen pro Benutzer, um einen gewünschten Anteil $\alpha$ an Passwörtern zu knacken. Für den Angreifer ist eine niedrigere Zahl besser, da er dann weniger Versuche pro Benutzer braucht. So benötigt der Angreifer zum Beispiel nur 5809 Versuche pro Benutzer um 20\% der .it-Passwörter zu knacken. \\
\\
Auffallend ist, dass die $\alpha$-work-factor bei einem $\alpha$ von 0.5 mit der Anzahl der Passwörter der TLDs skalieren. Dies lässt sich damit erklären, dass in diesem Bereich sich meist nur noch Passwörter befinden, welche von sehr wenigen Benutzern verwendet werden. Die Anzahl wächst deutlich mit der Größe der TLDs. Allerdings spielt die Größe der TLDs bei kleinen $\alpha$ keine Rolle, da sie je nach TLD sehr variieren.\\
\\
Bemerkenswert ist, dass bei einigen TLDs (z.B. .br und .in) nur ein einziger Versuch benötigt wird, um 1\% der Passwörter knacken zu können. Zu erwähnen ist auch die durchaus sehr hohe Anzahl von benötigten Versuchen bei .edu-Adressen. So liegt deren Wert meist über das Doppelte gegenüber vergleichbaren TLDs. Da diese Metrik als Absolutzahl nicht allzu aussagend ist, kommen nun die Ergebnisse der Entropie.

\includegraphics[width=\textwidth,height=\textheight,keepaspectratio]{Media/alpha_work_factor_entropie.png}
\captionof{figure}{$\alpha$-work-factor-Entropie der TLDs mit Basiswert fulllist}
\label{tbl:alpha-work-factor-base-entropie}

\begin{table}[H]
\centering
\begin{tabular}{|l|rrrrr|}
\hline
TLD & 0.01 & 0.05 & 0.1 & 0.2 & 0.5 \\ \hline
fulllist & 8.94 & 13.57 & 15.30 & 18.06 & 23.54 \\ \hline
com & 8.63 & 13.57 & 15.33 & 18.11 & 23.35 \\ 
net & 10.71 & 12.81 & 14.19 & 16.55 & 20.99 \\ 
uk & 10.05 & 12.03 & 13.31 & 15.42 & 19.61 \\ 
fr & 8.02 & 11.22 & 12.49 & 14.86 & 19.22 \\ 
edu & 11.75 & 14.03 & 15.60 & 17.83 & 20.12 \\ 
br & 6.54 & 11.64 & 13.67 & 16.14 & 19.28 \\ 
it & 9.15 & 10.79 & 12.19 & 14.83 & 18.87 \\ 
in & 5.95 & 10.39 & 12.09 & 14.33 & 18.85 \\ 
org & 10.54 & 12.76 & 14.12 & 16.41 & 19.42 \\ 
nl & 10.62 & 13.06 & 14.49 & 16.63 & 19.09 \\ 
ca & 9.62 & 12.16 & 13.52 & 15.67 & 18.95 \\ 
au & 10.45 & 12.23 & 13.53 & 15.59 & 18.63 \\ 
de & 10.62 & 12.96 & 14.28 & 16.40 & 18.67 \\ \hline
at & 10.06 & 12.08 & 13.34 & 14.59 & 15.73 \\ \hline
\end{tabular}
\caption{$\alpha$-work-factor-Entropie in bits für ganze Liste und ausgewählte TLDs mit $\alpha$}
\label{alpha-work-factor-Entropie}
\end{table}

Bei der $\alpha$-work-factor-Entropie erkennt man schon einen deutlicheren Trend zugunsten von nationalen TLDs. Folglich sind die nationalen TLDs vorteilhaft für den Angreifer. Gegenüber der ganzen Liste und \enquote{.com} bieten die nationalen TLDs rund 4-5 bits weniger äquivalente Sicherheit. Mit Ausnahme von .uk liegen alle nationalen TLDs weit unterhalb der Werte von internationalen TLDs. Auffällig ist, dass selbst in der Entropie der Wert leicht abhängig von der Größe der TLD zu sein scheint. Allerdings erkennt man trotzdem gut, dass sich einige TLDs wie .fr, .it, .de und .at abzeichnen, die sich gut für unsere Arbeit anbieten würden.


\subsubsection{$\alpha$-guesswork}
\label{subsubsec:alpha-guesswork-ergebnis}

\begin{table}[H]
\centering
\begin{tabular}{|l|rrrrr|}
\hline
TLD & 0.01 & 0.05 & 0.1 & 0.25 & 0.5 \\ \hline
fulllist & 4.96 & 585.47 & 3732.42 & 115903.84 & 3520126.51 \\ \hline
com & 3.97 & 585.35 & 3819.41 & 121323.03 & 3113301.51 \\ 
net & 16.88 & 348.06 & 1741.98 & 40305.43 & 623692.55 \\ 
uk & 10.93 & 202.09 & 942.25 & 17197.74 & 239596.92 \\ 
fr & 2.98 & 114.87 & 535.58 & 13177.16 & 182142.87 \\ 
edu & 34.76 & 807.58 & 4601.39 & 77742.20 & 370107.54 \\ 
br & 0.99 & 154.21 & 1202.01 & 23099.54 & 193963.48 \\ 
it & 5.96 & 86.17 & 433.66 & 12426.14 & 144892.48 \\ 
in & 0.98 & 64.48 & 404.13 & 8712.63 & 141154.16 \\ 
org & 14.89 & 336.40 & 1656.62 & 32761.76 & 221462.50 \\ 
nl & 15.90 & 413.53 & 2142.36 & 34567.70 & 177293.64 \\ 
ca & 7.94 & 221.37 & 1088.45 & 20096.30 & 158320.30 \\ 
au & 13.90 & 232.24 & 1102.21 & 18086.62 & 126998.49 \\ 
de & 15.88 & 384.78 & 1851.62 & 28830.99 & 135735.50 \\ 
at & 10.92 & 208.83 & 962.84 & 7135.23 & 18708.07 \\ \hline
\end{tabular}
\caption{$\alpha$-guesswork für ganze Liste und ausgewählte TLDs mit $\alpha$}
\label{tbl:alpha-guesswork}
\end{table}

Da die $\alpha$-work-factor nicht berücksichtigt, dass wir im Falle eines gefunden Passwort aufhören können, haben wir die $\alpha$-guesswork definiert. Sie funktioniert gleich wie die $\alpha$-work-factor, aber der Angriff wird sofort abgebrochen, falls das Passwort gefunden werden sollte. Auch hier ist ein niedrigerer Wert besser für den Angreifer. \\
\\
Erstens kann man beobachten, dass für die meisten TLDs die Versuchsanzahl ($\alpha$-guesswork) zwischen 20 und 40 Prozent gefallen ist. Einen Unterschied in den Verlusten zwischen nationalen und internationalen TLDs kann nicht gefunden werden. Allerdings wird die Reduktion der Versuche prozentual größer mit einem größeren Anteil $\alpha$ der geknackt werden soll. \\
\\
Auch hier erhoffen wir uns von der Entropie aussagekräftigere Ergebnisse.

\includegraphics[width=\textwidth,height=\textheight,keepaspectratio]{Media/alpha_guesswork_entropie.png}
\captionof{figure}{$\alpha$-guesswork-Entropie der TLDs mit Basiswert fulllist}
\label{tbl:alpha-guesswork-base-entropie}

\begin{table}[H]
\centering
\begin{tabular}{|l|rrrrr|}
\hline
TLD & 0.01 & 0.05 & 0.1 & 0.25 & 0.5 \\ \hline
fulllist & 8.93 & 13.55 & 15.26 & 19.02 & 23.16 \\ \hline
com & 8.63 & 13.55 & 15.29 & 19.08 & 22.99 \\ 
net & 10.71 & 12.80 & 14.16 & 17.49 & 20.67 \\ 
uk & 10.05 & 12.02 & 13.28 & 16.26 & 19.29 \\ 
fr & 8.01 & 11.20 & 12.46 & 15.88 & 18.89 \\ 
edu & 11.75 & 14.02 & 15.56 & 18.44 & 19.91 \\ 
br & 6.52 & 11.62 & 13.63 & 16.69 & 18.98 \\ 
it & 9.14 & 10.78 & 12.16 & 15.79 & 18.56 \\ 
in & 5.92 & 10.37 & 12.05 & 15.28 & 18.52 \\ 
org & 10.54 & 12.75 & 14.09 & 17.19 & 19.17 \\ 
nl & 10.62 & 13.05 & 14.46 & 17.27 & 18.85 \\ 
ca & 9.62 & 12.15 & 13.48 & 16.49 & 18.69 \\ 
au & 10.44 & 12.22 & 13.50 & 16.34 & 18.37 \\ 
de & 10.61 & 12.95 & 14.25 & 17.01 & 18.47 \\ 
at & 10.05 & 12.06 & 13.31 & 14.99 & 15.61 \\ \hline
\end{tabular}
\caption{$\alpha$-guesswork-Entropie in bits für ganze Liste und ausgewählte TLDs mit $\alpha$}
\label{tbl:alpha-guesswork-Entropie}
\end{table}

Bei der $\alpha$-guesswork-Entropie sind wie erwartet alle Werte leicht um 0.2-0.5 bits nach unten gegangen, wobei auch bei der Entropie kein eindeutiger Unterschied bei dem Verlust zwischen nationalen und internationalen TLDs zu sehen ist. Durch diese Erkenntnisse verändert sich die Meinung der vorangegangenen Metrik nicht und bekräftigt diese.

\subsubsection{Zwischenfazit}
\label{subsubsec:Zwischenfazit}

Wie gezeigt, offenbaren die Metriken von Joseph Bonneau eine relativ gute Motivation für unsere weitere Arbeit. Die $\beta$-success-rate zeigte unter anderem, dass wir mit 1000 Versuchen pro Benutzer rund doppelt so viele Passwörter mit nationalen TLDs im Gegensatz zu vergleichbar großen internationalen TLDs knacken können. Deren Entropie zeigte einen Vorteil für nationale TLDs von rund einem Bit bei 1000 Versuchen. Die $\alpha$-work-factor zeigte, dass bei einem hohen $\alpha$ die Versuchsanzahl proportional mit der Anzahl der Passwörter skaliert. Außerdem entdecken wir bei kleinen $\alpha$ eine große Varianz von Versuchen, allerdings ohne erkennbaren Zusammenhang. Die Entropie zeigte allerdings einen hohen Vorteil für nationale TLDs, die im Vergleich zu .com und der ganzen Liste gut 4-5 bits niedriger liegen. Die $\alpha$-guesswork hingegen war eine Art verbesserte $\alpha$-work-factor und daher liegen die Werte alle unterhalb, jedoch im Verhältnis kaum verändert gegenüber den Werten der $\alpha$-work-factor.\\
\\
Diese \enquote{anerkannten} Metriken zeigen, dass bei länderspezifischen TLDs meist eine kleinere Anzahl an Versuchen benötigt wird, um einen gleich hohen Anteil an Passwörtern knacken zu können. Dies lässt uns vermuten, dass die am häufigsten verwendeten Passwörter einer TLD einen größeren Anteil bei länderspezifischen TLDs haben als jene der internationalen TLDs. Um allerdings unsere Forschungsfragen beantworten zu können, müssen wir mit dem Experiment fortfahren, da wir alleine aus den Metriken nicht viel beantworten, sondern lediglich nur Theorien aufstellen können.